{
    "chapters": [
        {
            "id": 2,
            "name": "胸壁和纵膈",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 胸骨角平对",
                    "options": ["第1肋","第2肋","第3肋","第4肋","第5肋"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 女性，35岁。因外伤导致肋骨骨折引发右侧气胸，急救胸腔穿刺的部位常选择在",
                    "options": ["右锁骨中线第2肋间","右锁骨中线第4-5肋间","右腋中线第6-7肋间","右腋后线第7-8肋间","右肩胛下线第7-9肋间"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 男性，68岁。有30多年的吸烟史，确诊肺癌晚期，其胸腔积液站立时最先积聚的部位是",
                    "options": ["肺根处","胸膜顶","叶间裂","肋膈隐窝","肋纵隔隐窝"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 男性，55岁。因肺部肿瘤进行胸腔镜手术，术后行胸膜腔闭式引流最常选择的部位是",
                    "options": ["锁骨中线第2肋间","锁骨中线第4-5肋间","腋前线第7-8肋间","腋中线第6-7肋间","肩胛下线第7-9肋间"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 出入肺门的各结构中，位于最前面的结构是",
                    "options": ["肺动脉","肺静脉","气管","支气管","支气管动脉"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 男性，45岁。因左侧胸腔积液行肩胛骨下角下1肋间穿刺，穿刺针到达的部位是",
                    "options": ["心包斜窦","心包横窦","肋膈隐窝","肝肾隐窝","肋纵隔隐窝"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 与气管杈处于同一平面的结构是",
                    "options": ["胸骨角","颈静脉切迹","第4肋切迹","肩胛上角","肩胛下角"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 不属于壁胸膜的结构是",
                    "options": ["肋胸膜","胸膜顶","纵隔胸膜","肺胸膜","膈胸膜"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 男性，5岁。口含花生米突然摔倒，该异物多易坠入滞留的部位是",
                    "options": ["喉口","气管杈","气管主干","左主支气管","右主支气管"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 位于中纵隔内的结构是",
                    "options": ["胸腺","奇静脉","心包","胸主动脉","迷走神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
